你地會買騰龍28-75定 Sony 24-70 F4

大家差唔多價6千幾 邊支好啲？
聽人話騰龍啲貨仔成像麻麻 定佢已經改善左？

有冇聽過 2470z 成像都係麻麻?

28-75成像勁好

一半一半啦 所以我好苦惱 怕蝕左錢⋯

你聽邊個講

當然係店鋪啲職員啦～
我睇網上啲評論講話比起GM騰龍性價比緊係高 仲話有微距效能添
但比起ZA 我真係唔識揀 唔知差幾多

因為要清貨先咁同你講 你去星際會見到間間二手佬一大堆2470

騰龍2875同sony24105點揀

呢個都係一個好問題。
24-105 唔係蔡思鏡 照計會比 24-70 成像會差啲 而且個價又1萬多少少 個焦距又唔差得好多 咁比法好似騰龍好啲？ 其他巴打有乜睇法？

咁撚大獲？ 咁買2手 24-70好過啦我。
我頭先衝動買左機身同24-70 但只比左訂 聽日先比全數 唔知有冇得縮沙

其實支24-70都唔係禁差

Tamron果支好靚喎
係對焦始終比原廠慢dd咁多

利申有28-75同24105但無2470z/2470GM

開工一定24-70，自用就28-75

巴打如果2875同24105要揀一枝你揀邊枝？

本身我心中都係想呢2支 比店員講一講 就想買24-70

成像應該唔會差咁遠掛
比兩張相我估我諗都唔知邊枝打邊枝

好難講..
如果只係要一支個人prefer 24105(對焦, zoom range）
但2875有2.8光圈.

所以睇下你影咩, 旅行鏡就個人覺得24105 好啲
影wedding/event之類就2875好啲

24105成像比2470z靚好多，唔係少少

2470z 同50 1.8應該係成個FE lineup入面畫質最差嘅鏡
嚴格來講 50 1.8成像比2470z 好少少，但對焦真係好撚大聲

2470z 入咗就真係恭喜你

唔該巴打
我諗我都係揀24105

比我揀一係24105 一係2875 一定唔會係2470

如果買2470z 不如慳番買支2手 kit 2870 3.5/5.6 好過
雖然支鏡膠啲但起碼平幾倍, 畫質都靚過支2470Z

比你地講到咁撚大獲～ 我真係鳩都縮撚哂 睇下聽日有冇得退

唔係掛輸俾kit鏡。

你咪唔好信

買咗騰龍28-75, 開心用緊

28-75訂要等兩三個月
24-105貴d range大d當天涯鏡都得

佢唔比我退 我加錢換24-105算

大馬有條片對比過龍仔28-75/sony24-105有興趣可以搵搵

見你咁講 就知你咩都唔識比人水

買得2470就緊係買GM啦

唉 冇辦法啦 我已經係咁做功課睇資料架啦 但都唔係好識 我真心外行人黎

我有係咁睇youtube 但好似冇見到呢條片 我再搵搵

呢兩支質素上完全冇得比
單論畫質 應該要用2470gm黎比了

24105啦, 2875不了

你改轉24105一定得, 加錢咁解

可唔可以講下點解

呢個話題好似唔同post都講過
2470z 2470gm 24105g 2875
重量 焦段 價錢 光圈 鏡群 質素 方便程度 用途
睇你既priority係咩 就知簡邊枝

想買28-75, 但而家係咪要訂同邊度先抵買

絕對係

好難講 個個人唔同
我就鐘意70到105呢段 機動性大好多 wide果段都叫夠用 [自己補多支21mm]
有2470gm 我都係選擇24105 輕加機動性
24105成像，色，sharpness都比我想像中既更好
純個人意見

1. 1635z + 55.8
2. 24105g
呢兩個combination係最穩陣
tamron 2875暫時連登好似有讚無彈

其實咁講龍仔支鏡係好
不過佢個定位係sony機有少少尷尬
佢焦距范圍太窄有點唔上唔落
光圈唔算太大
咁24~105質素有返咁上下
范圍又比較闊
而且f4喺sony黎講唔係問題
環境暗就推iso
要淺境深就不如大光圈定焦
我覺得啲人難揀係因為其他廠
之前用慣因為其他廠機可用iso比較低
所以追求大光圈
利申：兩支都未用過A7III用家
想入24~105

tamron 係咪用得返哂原廠對焦功能

唔係指速度，指用到幾多mode

唉 但騰龍又要等24-105又要等 點算

買支現貨定焦屌下好唔好呢🤔

入枝35.4屌住先

Sigma唔差

Ok 即刻做下功課先